5跨境童著特製衫走私165手機 父母涉唆使 查獲後不願現身

【明報專訊】春節臨近，深圳文錦渡海關近日連續查獲5宗利用跨境學童夾藏手機等物品入境案件，共查獲手機165部、移動硬碟2個，護膚品、化妝品一批。這些學童身穿特製夾藏背心，可以收藏多部手機等物品。學童指稱特製衣服是他們的父母讓其穿上，但學童被查獲，他們的父母竟無一人現身。最後要由派出所警察協助聯繫，始由家長在深夜接走學童。目前案件正在調查中。

《廣州日報》 報道，據深圳海關所屬文錦渡海關消息，1月23日下午5時，一群學童從香港放學後，經文錦渡口岸入境深圳。其中5名學童經過海關安全檢測門的時候，報警器響起，報警紅燈不停閃爍。海關關員表示，「學童身上不會攜帶過多的金屬器件，一般不會引發報警器高頻報警。」於是關員將5名學童帶到查驗區檢查。發現他們身穿的衣服內層竟然被縫製了一層夾藏口袋，有的學童甚至直接穿上縫有口袋的特製夾藏背心，口袋裏裝着一部部全新的手機。

5學童年紀8至13歲

經查，5名學童年紀最小的8歲、最大的13歲，共計夾藏了165部手機，還有面膜、唇膏、移動硬碟等一批物品。關員詢問學童後發現，這些特製的衣服，都是他們的父母讓他們穿上的。關員於是聯絡這些學童的家長到現場協助調查。但直到當天深夜口岸關閘，家長都沒有出現，關員隨後委託派出所警察協助聯絡，並於當晚由家長將這些孩子接走。目前，案件正在進一步辦理當中。

派出所協助 家長深夜接走

過往亦有走私集團以請跨境學童吃麥當勞、雪糕為報酬，將手機及燕窩等物品放進學童書包，企圖利用學童帶貨過境。近年海關亦查獲學童家長以子女作為掩護，或是將走私物品放在子女書包內一同過關的案件，而本次查獲的案件，家長竟不顧學童的安危與前途，讓他們獨自攜帶走私物品，甚至在被查獲後還不出現。

文錦渡海關相關負責人對此表示，個別家長為了從走私集團手中賺取所謂的帶工費，不惜讓自己的子女參與違法活動，不僅對孩子的成長非常不利，作為監護人也要承擔相應的法律責任。

父母唔出黎即係冇人要佢啦，又犯法又係孤兒點解唔捉去男童院

777: 依法治港

春個記者老母節

個家長都係中國人
點解會覺得一路拖住唔認返個仔就捉你唔到
香港海關就話吹你哋唔脹啫
中國海關唔會㗎喎

點解唔走粉，反正小朋友無刑責

鄰國販毒要死刑，就算老母唔認個仔都一樣

下次記得用錫石包住手機

妓者

要d細路犯法都仆街架啦

出左事仲要佢地自己留係派出所 咁耐都唔敢出黎認頭

賤格得黎仲冇人性冇親情

well
this is china.jpg

叫佢老母黎接番走咁就算？

好明顯係喇

真正 冇成本又可以玩野

蝗蟲生仔為咩?
就係為左走私

春乜鳩

係香港做送餐仔咪算lo, 駛乜兩邊跑咁辛苦，做到13歲就退休

怕你香港海關拉啲細路咩
係無成本

有廉恥就唔做雙非家長啦